<resources>
    <string name="app_name">Resep Makanan</string>
    <string-array name="recipe_name">
        <item>Opor Ayam Kol</item>
        <item>Selat Solo</item>
        <item>Sayur Lodeh</item>
        <item>Pindang Kudus</item>
        <item>Garang Asem Ayam Kampung</item>
    </string-array>
    <string-array name="desc">
        <item>Opor ayam yang populer dimasak saat lebaran biasa dimakan dengan ketupat ini terdiri dari ayam
            yang dimasak dengan santan dan tambahan sayur kol agar lebih lezat.</item>
        <item>Selat solo adalah sebuah hidangan khas Jawa yang memiliki pengaruh hidangan Eropa dan berasal dari kota Solo, Jawa Tengah.</item>
        <item>Sayur lodeh adalah masakan sayur yang berkuah santan khas Indonesia, terutama di daerah Jawa Tengah.
        Sayur lodeh yang enak dan gurih ini bisa menjadi pilihan untuk anda jika anda bosan dengan sayur yang itu-itu saja.</item>
        <item>Nasi Pindang adalah masakan yang berupa nasi dan daging disajikan dengan kuah pindang dan daun melinjo atau daun so.</item>
        <item>Perpaduan rasa gurih nya santan, pedas nya cabe hijau dan merah plus
            asam nya buah belimbing pasti membuat penikmat makanan akan terus mencari salah satu macam variasi masakan ayam satu ini.</item>
    </string-array>
    <string name="bahan_opor">
        \t1/2 kg ayam\n
        \t3 lembar kol (potong potong)\n
        \t1 helai daun seledri\n
        \tsecukupnya garam\n
        \tsecukupnya gula\n
        \tsecukupnya air\n
        \tsecukupnya minyak goreng\n
        \t500 ml santan\n
        \t3 cm lengkuas\n
        \t2 lembar daun jeruk\n
        \tbumbu halus :\n
        \t8 siung bawang merah\n
        \t4 siung bawang putih\n
        \t3 buah kemiri\n
        \t1/4 sendok teh merica\n
        \tsedikit pala\n </string>
    <string name="langkah_opor">
        \t1. Presto ayam 5 menit\n
        \t2. Goreng bumbu, kemudian haluskan\n
        \t3. Masak kol hingga layu kemudian masukkan ayam yang sudah direbus\n
        \t4. Masukkan bumbu halus\n
        \t5. Setelah mendidih masukkan daun seledri, daun jeruk dan lengkuas\n
        \t6. Masukkan santan, tambahkan garam dan gula (test rasa)\n
        \t7. Setelah mendidih siap untuk dihidangkan\n</string>
    <string name="bahan_lodeh">
        \t1 bh labu siam bersihkan, potong kotak2\n
        \t1 bh wortel bersihkan, iris kcl2\n
        \t1 bh jagung bersihkan potong2\n
        \tsedikit kol iris2\n
        \t3 gls air\n
        \t2 sachet santan\n
        \t1 ibu jari langkuas, 2lbr daun salam, 2bh sereh ambl putihnya\n
        \tsecukupnya garam gula\n
        \tBumbu halus:\n
        \t4 bh bw merah\n
        \t3 bh bw putih\n
        \t1 sdt ebi kering\n
        \t3 bh kemiri\n
        \tsejumput garam\n
    </string>
    <string name="langkah_lodeh">
        \t1. Rebus air sampai mendidih masukkan jagung wortel tg sampai jagung matang\n
        \t2. Lalu masukkan labu dan kol, aduk2\n
        \t3. Tambahkan santan dan bumbu halus serta langkuas, sereh dan salam, aduk2\n
        \t4. Tambahkan garam gula, aduk2 jgn sampai santan pecah, lalu cek rasa sdh ckp matikan kompor, selesai dah\n
    </string>
    <string name="bahan_selad">
        \t1/2 biji polo\n
        \t5 siung bawang putih\n
        \tsejumput asam jawa\n
        \t3 jari gula jawa\n
        \t1 sdm gula pasir\n
        \t2 sdm kecap manis\n
        \t1 sdm kecap asin\n
        \tsejumput garam\n
        \t1 liter kaldu sapi\n
        \t1 ons buncis\n
        \t3 buah wortel ukuran besar\n
        \t4 buah kentang ukuran besar\n
        \t2 buah tomat\n
        \t2 buah timun muda\n
        \tsecukupnya bawang goreng\n
        \tbila perlu cabai\n
        \tgalantin (daging giling)\n
        \tatau bisa juga diganti daging sapi hasil rebusan kaldu\n
        \tbila ada lebih enak pakai selada\n
    </string>
    <string name="langkah_selad">
        \t1. Rebus daging ambil kaldu dan dagingnya juga bisa dipakai sebagai pengganti galantin\n
        \t2. Masukkan polo bubuk, bawang putih yg sdh di haluskan ke dalam kaldu\n
        \t3. Masukkan kecap, gula, garam, asam jawa. Matikan kompor\n
        \t4. Rebus buncis, wortel. Goreng kentang\n
        \t5. Potong daging / galantin\n
        \t6. Potong timun, tomat bisa juga pakai bawang bombay\n
        \t7. Bahan siap disusun sesuai selera\n
    </string>
    <string name="bahan_garang">
        \t500 gram ayam kampung potong2, cuci bersih dg jeruk nipis, garam\n
        \t7 siung bawang putih\n
        \t5 siung bawang merah\n
        \tsecukupnya belimbing wuluh\n
        \tsecukupnya tomat ijo\n
        \t1 sachet santan kara\n
        \tgaram\n
        \tgula pasir\n
        \tsecukupnya air\n
        \tdaun salam\n
        \tdaun pisang untuk membungkus\n
        \ttusuk gigi\n
    </string>
    <string name="langkah_garang">
        \t1. Siapkan bahan2. Semua bumbu di potong2\n
        \t2. Panaskan 2 sdm minyak goreng, tumis ayam sampai berubah warna, buang air nya, tiriskan\n
        \t3. Tumis bumbu bawang merah, putih, sampai harum, masukkan tumisan ayam. Masukkan air, santan, beri bumbu,
        garam gula pasir, kaldu bubuk (optional) tes rasa. Matikan api\n
        \t4. Ambil 1 lembar daun pisang, selipin 1 lembar plastik, timpa 1 daun pisang lagi.
        Taruh 1 lembar daun salam, beri ayam + kuah + irisan cabe + potongan belimbing wuluh, tomat ijo\n
        \t5. Bungkus lalu semat dg tusuk gigi, kukus di dandang selama 1 jam. Sebelumnya dandang sdh di panaskan\n
    </string>
    <string name="bahan_pindang">
        \t250 gram daging has atau empal\n
        \tdaging sandung lamur atau jeroan sapi sesuai selera 250 gram\n
        \tbumbu halus:\n\n
        \t5 siung bawang merah\n
        \t5 siung bawang putih\n
        \t5 butir kemiri\n
        \tkluwek 4-5 buah direndam air panas\n
        \t1 ruas jari kunyit\n
        \t1 ruas jari jahe\n
        \t1 sendok makan ketumbar\n
        \t1 sendok teh merica\n
        \t1 ruas jari kencur\n
        \t1 butir gula jawa\n
        \tsesuai selera daun melinjo muda\n
        \tdaun salam,lengkuas,batang serai dan garam\n
    </string>
    <string name="langkah_pindang">
        \t1. Haluskan bumbu hingga halus,tumis bersama daun salam lengkuas dan batang serai hingga wangi\n
        \t2. Masukkan daging dan jeroan(rebus dahulu terpisah) tambah air 10 gelas,gula jawa lalu masak hingga daging empuk\n
        \t3. Setelah mendidih masukkan garam,cicip sesuaikan selera\n
        \t4. Terakhir masukkan daun melinjo dan taburan bawang goreng\n
    </string>
</resources>
